「昇華」（721後香港民族性定位）

睇港台新聞引述人民日報話
「香港人到底有沒有國家意識？」
我同大家一樣要返早但都瞓唔著
然後反覆思量呢一個問題
乜野令我係香港人、乜野令佢地係中國人
然後我諗到了：

華人係流住華夏民族血擁有自由嘅人
中國人係流住同樣血但有枷鎖冇自由嘅奴隸
所以一日有中共，中國人係永遠唔會「昇華」做華人
我一啲都唔愛國家，但我愛我民族
所以你話香港人叫自己香港人
中華民國人都唔叫自己中國人，
叫自己臺灣人
馬來西亞華人都好自豪叫自己馬來西亞人
英美加澳紐又好
我地雖說唔同國藉
但我地流住一樣嘅血
同埋我地都擁有一樣野叫
自由

我地係擁有自由嘅華人
係呢一份自由俾我地自己叫做香港人
所以我根本冇可能叫自己中國人
因為我擁有自由

Push

我係香港人

噤你係我兄弟

Up